window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"私はどうしても家に帰らなければ　_______ 。",
        a:"いかない",
        b:"ならない",
        c:"なってない",
        d:"いってない",
        correct:"b",
    }, 
    {  //Q2
        question:"窓の外では雨が　_______ いる。",
        a:"降りつづけて",
        b:"降ってつづけて",
        c:"降るつづけて",
        d:"降ったつづけて",
        correct:"a",
    },
    {  //Q3
        question:"高木くんはこの仕事が気に入らなかった　_______ だけど、僕はとっても楽しかったです。",
        a:"みたい",
        b:"のみたい",
        c:"にみたい",
        d:"なみたい",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"生まれた　_______ の子牛が立ち上がり、歩こうとしている。",
        a:"だけ",
        b:"とき",
        c:"ところ",
        d:"ばかり",
        correct:"d",
    },
    {  //Q5
        question:"A 「今すぐ何かして働きたいと思うわ。」\nB 「何かやさしいお料理を　_______ どうですか？」",
        a:"習うと",
        b:"習うなら",
        c:"習っても",
        d:"習ったら",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"しゃべりたくない　_______ 、　しゃべらなくてもいいですよ。",
        a:"のたら",
        b:"のなら",
        c:"のと",
        d:"のは",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"中国を旅しているあいだ、実家への連絡はあまり　_______ 。",
        a:"した",
        b:"しないでいた",
        c:"していた",
        d:"していなかった",
        correct:"d",
    },
    {  //Q8
        question:"機械工作をすごいと言ったけど、鈴木は手を　_______ 。",
        a:"汚しがらなかった",
        b:"汚したくなかった",
        c:"汚したがらなくなった",
        d:"汚したがらなかった",
        correct:"d",
    },
    {  //Q9
        question:"駅へ行きたいんですが、どう　_______ いいですか。",
        a:"行って",
        b:"行けば",
        c:"行くなら",
        d:"行くのは",
        correct:"b",
    },
    {  //Q10
        question:"けさはいつもより早く学校へ行きました。しかし、山田さんはもう　_______ 。",
        a:"きます",
        b:"きています",
        c:"きてでした",
        d:"きていました",
        correct:"d",
    }
];
